# 
# Translators:
# Jae Ryun Han <hanjr0125@gmail.com>, 2016
# Seo, HyunTae <acrab001@gmail.com>, 2017
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: calibre\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.launchpad.net/calibre\n"
"POT-Creation-Date: 2017-10-20T03:48:43.873Z\n"
"PO-Revision-Date: 2017-10-20 03:53+0000\n"
"Last-Translator: Kovid Goyal <kovid@kovidgoyal.net>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/calibre/calibre/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/ajax.pyj:74
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to communicate with \"{}\", network error, is the server running and "
"accessible?"
msgstr "\"{}\"와의 통신 실패, 네트워크 에러, 서버가 실행중이며 접근 가능한 상태입니까?"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/ajax.pyj:76
#, python-brace-format
msgid "Failed to communicate with \"{}\", timed out after: {} seconds"
msgstr "\"{}\" 와 연결에 실패함,  {} 초후 시간 초과됨"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/ajax.pyj:78
#, python-brace-format
msgid "Failed to communicate with \"{}\", aborted"
msgstr "\"{}\" 와 연결에 실패함, 취소됨"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/ajax.pyj:81
#, python-brace-format
msgid "Failed to communicate with \"{}\", with status: [{}] {}<br><br>{}"
msgstr "\"{}\" 와 연결에 실패함, 상태: [{}] {}<br><br>{}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/srv.pyj:33
msgid ""
"The calibre web application has been updated. Do you want reload the site?"
msgstr "캘리버 웹 어플리케이션이 업데이트 되었습니다. 사이트를 다시 읽어들일까요?"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/modals.pyj:47
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:216
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:237
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:256
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/modals.pyj:141
msgid "Show details"
msgstr "상세정보 보기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/modals.pyj:195
msgid "Loading, please wait..."
msgstr "로딩중, 기다려 주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/modals.pyj:249
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/modals.pyj:252
msgid "Warning:"
msgstr "경고:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:16
msgid "A grid of book covers"
msgstr "책 표지의 격자"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:59
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:260
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:60
msgid "by"
msgstr "만든 이 -"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:65
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:289
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:91
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:110
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:73
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:100
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:410
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:601
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/cover_grid.pyj:67
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:290
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:92
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:112
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:75
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:411
#, python-brace-format
msgid "{} by {}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:18
msgid ""
"A customizable list (see Preferences->Sharing over the net->Book list "
"template)"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:48
#, python-brace-format
msgid "<b>{title}</b> by {authors}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:49
#, python-brace-format
msgid "{series_index} of <i>{series}</i>"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:51
#, python-brace-format
msgid "Date: {timestamp}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:51
#, python-brace-format
msgid "Published: {pubdate}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:51
#, python-brace-format
msgid "Publisher: {publisher}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:166
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:314
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/custom_list.pyj:166
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:314
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:45
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:93
msgid "Failed to delete book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:62
msgid "What would you like to do with this book?"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:64
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:88
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:427
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:66
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:220
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:140
msgid "No downloaded books present"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:154
msgid "Database not initialized"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:160
msgid "Downloaded books"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/local_books.pyj:167
msgid "Loading downloaded books from storage, please wait..."
msgstr "저장영역에서 다운로드된 책을 불러오는 중. 기다려 주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/prefs.pyj:218
msgid "Restore default settings"
msgstr "기본 설정 복원"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:99
msgid "Continue reading…"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:126
msgid "Browse all downloaded books…"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:147
#, python-brace-format
msgid "Change password for: {}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:151
msgid "Current password:"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:154
msgid "New password:"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:157
msgid "New password again:"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:170
msgid ""
"Password successfully changed, you will be asked for the new password the "
"next time the browser has to contact the calibre server."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:175
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:196
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:191
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:73
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:178
#, python-brace-format
msgid "Failed to change password, with error: {}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:185
msgid "The two new passwords do not match"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:188
msgid "Empty passwords are not allowed"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:191
msgid "Contacting server, please wait..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:197
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:68
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:122
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:191
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:74
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:204
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:231
#, python-brace-format
msgid "Logged in as {}"
msgstr "{}(으)로 로그인되어 있음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:206
#, python-brace-format
msgid ""
"You are logged in as the user <b>{}</b>. To log in as a different user, you "
"will have to restart the browser."
msgstr "사용자 <b>{}</b>(으)로 로그인되어 있습니다. 다른 사용자로 로그인하려면, 브라우저를 재시작하여야 합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:212
msgid "Change password"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/home.pyj:240
msgid "Choose the calibre library to browse…"
msgstr "탐색할 캘리버 서재를 선택하세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:15
msgid "A list with thumbnails and some book details"
msgstr "썸네일 이미지와 몇가지 상세정보의 목록"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/details_list.pyj:95
#, python-brace-format
msgid "{0} of <i>{1}</i>"
msgstr "<i>{1}</i>의 {0}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/library_data.pyj:110
#, python-brace-format
msgid "The library restriction for the current user is invalid: {}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:196
msgid "Count: "
msgstr "갯수:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:198
msgid "Rating: {:.1f}"
msgstr "평가: {:.1f}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:211
msgid ""
"Search for books based on this category (a search term will be added to the "
"search box)"
msgstr "이 분류를 기반으로 책 검색 (검색 상자에 검색 조건이 추가됨)"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:217
msgid "Books matching this category"
msgstr "이 분류에 해당하는 책들"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:218
msgid "Books that do not match this category"
msgstr "이 분류에 해당하지 않는 책들"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:222
msgid "Books that match this category and all sub-categories"
msgstr "이 분류와 모든 하위 분류에 해당하는 책들"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:223
msgid "Books that do not match this category or any of its sub-categories"
msgstr "이 분류와 그 하위 분류 어디에도 해당하지 않는 책들"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:237
msgid "Add to the search expression with:"
msgstr "검색 표현식에 다음 조건으로 추가:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:260
#, python-brace-format
msgid "Number of books in this category: {}"
msgstr "이 분류에 포함된 책의 갯수: {}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:262
msgid "Average rating for books in this category: {:.1f}"
msgstr "이 분류에 평균 평가: {:.1f}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:340
msgid "Failed to load Tag browser data"
msgstr "태그 탐색기 데이터 읽어오기 실패"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:399
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:39
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:214
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:399
msgid "Do the search"
msgstr "검색 하십시오"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:400
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:490
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:262
msgid "Search for books"
msgstr "책 검색"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:400
msgid "Enter the search query"
msgstr "검색 표현식을 입력하세요"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:408
msgid "Fetching data for the Tag browser, please wait"
msgstr "태그 탐색기 데이터를 가져오는 중입니다. 기다려 주세요."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:431
msgid "Sort tags by"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:432
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:432
msgid "Popularity (number of books)"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:432
msgid "Average rating"
msgstr "별점 평균"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:433
msgid "Change how the tags/authors/etc. are sorted in the \"Tag browser\""
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:438
msgid "Tag browser category partitioning method"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:439
msgid "First Letter"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:439
msgid "Disable"
msgstr "사용 안 함"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:439
msgid "Partition"
msgstr "분할"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:440
msgid ""
"Choose how Tag browser subcategories are displayed when there are more items"
" than the limit. Select by first letter to see an A, B, C list. Choose "
"partitioned to have a list of fixed-sized groups. Set to disabled if you "
"never want subcategories."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:449
msgid "Collapse when more items than"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:452
msgid ""
"If a \"Tag browser\" category has more than this number of items, it is "
"divided up into subcategories. If the partition method is set to disable, "
"this value is ignored."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:458
msgid "Categories not to partition"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:459
msgid ""
"A comma-separated list of categories in which items containing periods are "
"displayed in the Tag browser trees. For example, if this box contains 'tags'"
" then tags of the form 'Mystery.English' and 'Mystery.Thriller' will be "
"displayed with English and Thriller both under 'Mystery'. If 'tags' is not "
"in this box, then the tags will be displayed each on their own line."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:469
msgid "Hide empty categories (columns)"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:472
msgid ""
"When checked, calibre will automatically hide any category (a column, custom"
" or standard) that has no items to show. For example, some categories might "
"not have values when using virtual libraries. Checking this box will cause "
"these empty categories to be hidden."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:481
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/search.pyj:491
msgid "Configure Tag browser"
msgstr "태그 탐색기 설정"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/main.pyj:49
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/iframe.pyj:118
msgid "Unhandled error"
msgstr "처리되지 않은 오류"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/main.pyj:102
msgid "You are not authorized to view this site"
msgstr "당신은 이 사이트를 보기위해 허가되지 않았습니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/main.pyj:135
msgid ""
"You are using a browser that does not have the iframe srcdoc attribute. This"
" is not supported. Use a better browser such as <b>Google Chrome</b> or "
"<b>Mozilla Firefox</b>, instead. You can also use the simplified <a "
"href=\"mobile\">/mobile</a> interface if you do not have access to a modern "
"browser."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:196
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:198
msgid "Could not get more books"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:196
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:465
msgid "Server returned an invalid response"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:214
msgid "Show more books"
msgstr "다음 책들 표시"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:220
msgid "Fetching metadata for more books, please wait"
msgstr "다음 책들의 책 정보를 가져오는 중입니다. 기다려 주세요."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:236
#, python-brace-format
msgid "Showing Virtual library: {} "
msgstr "다음 가상 서재를 표시중: {}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:237
msgid "Show all books in library"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:242
#, python-brace-format
msgid "Showing books matching: {} "
msgstr "다음 조건에 맞는 책을 표시중: {}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:244
#, python-brace-format
msgid "No books matching: {} "
msgstr "다음 조건에 일치하는 책이 없음: {}"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:247
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:247
msgid "Clear this search"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:261
msgid "Sort books"
msgstr "책 정렬"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:263
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:449
msgid "More actions"
msgstr "기타 동작들"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:278
msgid "No books found"
msgstr "발견된 책이 없습니다"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:293
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:526
msgid "Failed to load books from calibre library, with error:"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:297
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:530
msgid "Go back to the home page"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:313
#, python-brace-format
msgid "Loading books from the {} calibre library, please wait..."
msgstr "{} 캘리버 서재에서 책을 불러오는 중. 기다려 주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:341
msgid "Sort books by…"
msgstr "다음 기준으로 정렬..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:350
msgid "Reverse current sort order"
msgstr "현재 정렬 순서의 역순"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:357
msgid "Change how the list of books is sorted"
msgstr "책 목록이 정렬되는 방식을 변경합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:385
msgid "Choose Virtual library…"
msgstr "가상 서재 선택..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:392
msgid "Choose a Virtual library to browse from the list below"
msgstr "아래의 목록에서 탐색할 가상 서재를 선택합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:408
msgid "Choose book list mode…"
msgstr "책 목록 모드 선택..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:420
msgid "Cover grid"
msgstr "표지 격자 보기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:421
msgid "Detailed list"
msgstr "자세히 보기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:422
msgid "Custom list"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:424
msgid "Choose a display mode for the list of books from below"
msgstr "아래에서 책 목록 표시 모드를 선택하세요."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:432
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:562
msgid "More actions…"
msgstr "기타 동작들..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:434
msgid "Book list mode"
msgstr "책 목록 모드"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:434
msgid "Change how the list of books is displayed"
msgstr "책 목록이 표시되는 방식을 변경합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:437
msgid "A random book"
msgstr "임의의 책 한 권"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:437
msgid "Choose a random book from the library"
msgstr "서재에서 임의로 책 한권을 선택합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:444
msgid "Choose Virtual library"
msgstr "가상 서재 선택"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/views.pyj:444
msgid "Browse books in a Virtual library"
msgstr "가상 서재에서 책을 탐색합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/top_bar.pyj:52
msgid "Donate to support calibre development"
msgstr "캘리버의 개발을 지원하기 위해 기부"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:86
#, python-brace-format
msgid "What would you like to do with the {} format?"
msgstr "{} 형식으로 무엇을 하고 싶습니까?`"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:90
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:429
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:91
#, python-brace-format
msgid "File size: {}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:154
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:258
#, python-brace-format
msgid "Click to see books with {0}: {1}"
msgstr "'{0}: {1}'인 책들을 보려면 클릭"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:198
#, python-brace-format
msgid "Read or download this book in the {} format"
msgstr "이 책을 {} 형식으로 읽거나 다운로드"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:236
#, python-brace-format
msgid "Click to see books with language: {}"
msgstr "'언어: {}'인 책들을 보려면 클릭"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:256
#, python-brace-format
msgid "{0} of <a>{1}</a>"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:371
msgid "No book found"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:427
msgid "Read this book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:430
#, python-brace-format
msgid "Download this book in the {0} format ({1})"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:465
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:476
msgid "Could not fetch metadata for book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:495
msgid "Fetching metadata for the book, please wait"
msgstr "해당 책의 책 정보를 가져오는 중입니다. 기다려 주세요."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:547
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:106
msgid "Book details"
msgstr "책 상세정보"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:550
msgid "Loading books from the calibre library, please wait..."
msgstr "캘리버 서재에서 책을 불러오는 중. 기다려 주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:564
msgid "Show important metadata"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:564
msgid "Show only the important metadata fields in the book details"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:566
msgid "Show all metadata"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:566
msgid "Show all metadata fields in the book details"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:568
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:599
msgid "Search the internet"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:568
msgid "Search for this author or book on various websites"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:607
#, python-brace-format
msgid "Search for the author <i>{}</i> at:"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:609
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:616
msgid "Goodreads"
msgstr "Goodreads"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:610
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키백과"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:611
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:617
msgid "Google books"
msgstr "Google 도서"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:614
#, python-brace-format
msgid "Search for the book <i>{}</i> at:"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/book_list/book_details.pyj:618
msgid "Amazon"
msgstr "Amazon"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:42
msgid "Offline storage quota exceeded! Try deleting some stored books first."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:68
msgid ""
"Your browser does not support IndexedDB. Cannot read books. Consider using a"
" modern browser, such as Chrome or Firefox."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:82
msgid "Please close all other browser tabs with calibre open"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:88
msgid ""
"You must allow calibre to use IndexedDB storage in your browser to read "
"books"
msgstr "책을 읽기 위해서는 캘리버가 사용자의 브라우저에 있는 IndexedDB 저장영역을 사용할 수 있도록 허용해주어야 합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:126
msgid "Database upgraded!"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:126
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:214
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:347
msgid ""
"A newer version of calibre is available, please click the reload button in "
"your browser."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:134
msgid ""
"There was an error while interacting with the database used to store books "
"for offline reading. Click \"Show details\" for more information."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:137
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:151
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:174
msgid "Cannot read book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:151
msgid ""
"Reading of books is not supported on Microsoft Edge. Use a better browser "
"such as Google Chrome or Mozilla Firefox"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:172
msgid "Failed to read from the books database"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:190
msgid "Failed to read from the objects database"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:213
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:274
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:283
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:291
msgid "Failed to write to the books database"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:258
#, python-brace-format
msgid "Failed to store book data ({0}) with error: {1}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:270
#, python-brace-format
msgid "Failed to store mathjax file ({0}) with error: {1}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:277
msgid "Failed to write to the objects database"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:296
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to read the file {0} for the book {1} from the browser offline cache."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:304
msgid ""
" This usually means the cache is close to full. Clear the browser cache from"
" the browser settings."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:307
msgid "Cannot read file from book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:319
msgid "Failed to read the MathJax files from the browser offline cache."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/db.pyj:339
msgid "Failed to read recent books from local storage"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/toc.pyj:119
msgid "No matches found"
msgstr "일치하는 결과가 없습니다"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/toc.pyj:119
#, python-brace-format
msgid "The text \"{}\" was not found in the Table of Contents"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/toc.pyj:133
msgid "Search Table of Contents"
msgstr "목차 검색"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:51
msgid "White"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:52
msgid "Black"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:53
msgid "Sepia light"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/globals.pyj:54
msgid "Sepia dark"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:30
msgid "Next match"
msgstr "다음 결과"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:31
msgid "Previous match"
msgstr "이전 결과"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/search.pyj:35
msgid "Close Search bar"
msgstr "검색 막대 닫기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:31
msgid "Unknown book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:80
#, python-brace-format
msgid "Book id #{}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:82
msgid "book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:87
#, python-brace-format
msgid "Could not open {}. {}"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:91
msgid "Go back to:"
msgstr "다음으로 돌아가기:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:92
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:208
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:100
msgid "Book list"
msgstr "책 목록"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:112
#, python-brace-format
msgid "Downloading {0} for offline reading, please wait..."
msgstr "오프라인 읽기 용으로 {0} 다운로드중. 기다려 주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:118
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:220
msgid "Downloading book manifest..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:130
msgid "Cannot read books"
msgstr "책을 읽을 수 없음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:158
msgid "Could not initialize database"
msgstr "데이터베이스를 초기화할 수 없음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:163
msgid "Failed to initialize IndexedDB"
msgstr "IndexedDB 초기화 실패"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:170
msgid "Book id #"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:202
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:208
msgid "Failed to load book manifest"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:203
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not open {title} as the book manifest failed to load, click \"Show "
"Details\" for more information."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:209
#, python-brace-format
msgid "The manifest for {title} is not valid"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:214
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:347
msgid "calibre upgraded!"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:223
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:225
msgid "Failed to prepare book for reading"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:223
msgid "Preparation of book for reading was aborted because it took too long"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:225
msgid ""
"There was an error processing the book, click \"Show details\" for more "
"information"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:228
msgid "Book is queued for processing on the server..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:230
msgid "Book is being prepared for reading on the server..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:262
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:379
#, python-brace-format
msgid "Downloaded {}, saving to disk, this may take a few seconds..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:264
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:381
#, python-brace-format
msgid "Downloaded {0}, {1} left"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:269
msgid "Could not download book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:269
msgid ""
"Failed to download some book data, click \"Show details\" for more "
"information"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:337
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:343
msgid "Failed to load MathJax manifest"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:338
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not open {title} as the MathJax manifest failed to load, click \"Show "
"Details\" for more information."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:344
msgid "The MathJax manifest is not valid"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:365
msgid "Downloading MathJax to render mathematics in this book..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:390
msgid "Could not download MathJax"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/ui.pyj:390
msgid ""
"Failed to download some MathJax data, click \"Show details\" for more "
"information"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:59
msgid "Loading data, please wait..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:92
msgid "Footnote"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:95
msgid "Go to this footnote in the main view"
msgstr "메인 화면에서 이 각주로 이동"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:96
msgid "Close the footnotes window"
msgstr "각주창 닫기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/content_popup.pyj:120
msgid "Loading note, please wait..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/iframe.pyj:380
msgid "Invisible text"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/iframe.pyj:380
#, python-brace-format
msgid "The text <i>{}</i> is present on this page but not visible"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:22
msgid "Next section"
msgstr "다음 섹션"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:24
msgid "Previous section"
msgstr "이전 섹션"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:25
msgid "Document start"
msgstr "문서의 처음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/goto.pyj:26
msgid "Document end"
msgstr "문서의 마지막"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:53
msgid ""
"Are you sure you want to remove this book from local storage? You will have "
"to re-download it from calibre if you want to read it again."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:56
msgid "Delete book"
msgstr "책 삭제"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:82
msgid "Deleting local book copy, please wait..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:93
msgid ""
"Failed to delete book from local storage, click \"Show details\" for more "
"information."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:119
msgid "Syncing to last read position"
msgstr "마지막으로 읽은 위치 동기화중"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:120
msgid "Downloading last read data from server, please wait..."
msgstr "서버에서 마지막으로 읽은 데이터를 가져오는 중입니다. 기다려주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:139
msgid "Failed to fetch sync data"
msgstr "동기화 데이터 가져오기 실패"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:139
msgid ""
"Failed to download last read data from server, click \"Show details\" for "
"more information."
msgstr "서버에서 마지막으로 읽은 데이터 다운로드를 실패하였습니다. 자세한 내용은 \"상세정보 보기\"를 클릭하세요."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:208
msgid "Return to list of books"
msgstr "책 목록으로 돌아가기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:209
msgid "Back"
msgstr "뒤로 가기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:210
msgid "Forward"
msgstr "앞으로 가기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:214
msgid "Search for text in this book"
msgstr "이 책 안에서 텍스트 검색"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:215
msgid "Go to"
msgstr "...로 이동"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:215
msgid "Go to a specific location in the book"
msgstr "이 책의 특정 위치로 이동"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:219
msgid "Sync"
msgstr "동기화"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:219
msgid "Get last read position and annotations from the server"
msgstr "마지막으로 읽은 위치와 주석을 서버에서 가져오기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:220
msgid "Delete this book from the device"
msgstr "기기에서 이 책을 삭제"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:221
msgid "Reload"
msgstr "다시 읽어오기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:221
msgid "Reload this book from the server"
msgstr "서버에서 이 책 다시 읽어오기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:225
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:290
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:230
msgid "Font size"
msgstr "글꼴 크기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:230
msgid "Change text size"
msgstr "텍스트 크기 변경"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:231
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:231
msgid "Configure the book reader"
msgstr "책 보기 설정"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:240
msgid "Full screen"
msgstr "전체 화면"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:240
msgid "Enter full screen mode"
msgstr "전체 화면 모드로 들어가기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:411
msgid "Are you sure you want to reload this book?"
msgstr "이 책을 다시 읽어오기를 원하는 것이 확실합니까?"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:411
msgid "Reload book"
msgstr "책 다시 읽어오기"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/overlay.pyj:426
msgid "Go to…"
msgstr "...로 이동"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:53
msgid "Tap (or right click) for controls"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:59
msgid "Tap to turn back"
msgstr "이전 페이지는 이곳을 탭"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:63
msgid "Tap to turn page"
msgstr "다음 페이지는 이곳을 탭"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:137
msgid "Bootstrapping book reader..."
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:189
msgid "Not found"
msgstr "발견되지 않음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:189
#, python-brace-format
msgid "The text: <i>{}</i> was not found in this book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:194
msgid "Missing file"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:194
#, python-brace-format
msgid "Could not search as the spine item {} is missing from the book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:279
msgid "There was an error processing the book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:303
#, python-brace-format
msgid "Loading <i>{name}</i> from <i>{title}</i>, please wait..."
msgstr "<i>{title}</i>에서 <i>{name}</i>을(를) 읽어오는 중. 기다려 주세요..."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:410
msgid "Destination does not exist"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/view.pyj:410
#, python-brace-format
msgid "The file {} does not exist in this book"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/comm.pyj:198
msgid "Error in message handler"
msgstr ""

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:57
msgid "Configure book reader"
msgstr "책 보기 설정"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:61
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:66
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:61
msgid "Change the colors of the page and text"
msgstr "페이지와 텍스트의 색상을 변경합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:62
#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:73
msgid "Page layout"
msgstr "페이지 배치"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/main.pyj:62
msgid "Change the page margins and number of pages per screen"
msgstr "페이지 여백과 한 화면당 페이지 수를 변경합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:79
msgid "Cannot remove"
msgstr "제거 불가"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:79
msgid "Cannot remove a builtin color scheme"
msgstr "내장된 색상 조합안은 제거할 수 없습니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:110
msgid "Name not specified"
msgstr "이름이 지정되지 않음"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:110
msgid "You must specify a name for the color scheme"
msgstr "색상 조합안에 대해서 반드시 이름을 지정하여야만 합니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:117
msgid "Invalid color"
msgstr "유효하지 않은 색상"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:117
#, python-brace-format
msgid "The color {} is not a valid color"
msgstr "색상 {}은(는) 유효한 색상이 아닙니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:172
msgid "Choose a color scheme below"
msgstr "아래에서 색 조합안을 선택하세요."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:178
msgid "New scheme"
msgstr "새 조합안"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:179
msgid "Edit scheme"
msgstr "조합안 편집"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:180
msgid "Remove scheme"
msgstr "조합안 제거"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:186
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:187
msgid "Background:"
msgstr "배경:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/colors.pyj:188
msgid "Foreground:"
msgstr "텍스트:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:27
msgid "Change the page margins (in pixels) below"
msgstr "아래에서 페이지 여백을 변경하세요. (pixel 단위)"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:29
msgid "Top:"
msgstr "위:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:29
msgid "Bottom:"
msgstr "아래:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:29
msgid "Left:"
msgstr "왼쪽:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:29
msgid "Right:"
msgstr "오른쪽:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:38
msgid ""
"Choose the page layout mode. In paged mode, the text is split up into "
"individual pages, as in a paper book. In flow mode text is presented as one "
"long scrolling page, as in web browsers."
msgstr "페이지 배치 모드를 선택합니다. 페이지 단위로 보기 모드에서는 텍스트가 종이책 처럼 각각의 페이지 단위로 나누어집니다. 연속 보기 모드에서는 웹 브라우저에서와 같이 하나의 긴 연속된 페이지로 나타납니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:46
msgid "Paged mode"
msgstr "페이지 단위로 보기 모드"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:48
msgid "Flow mode"
msgstr "연속 보기 모드"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:50
msgid ""
"In paged mode, control the number of pages per screen. A setting of zero "
"means the number of pages is set based on the screen size."
msgstr "페이지 단위로 보기 모드에서 한 화면에 표시될 페이지 수를 조정합니다. 값으로 0을 지정하면 화면 크기를 기반으로 페이지 수가 설정됩니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:54
msgid "In portrait orientation:"
msgstr "세로 방향일 때:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:55
msgid "In landscape orientation:"
msgstr "가로 방향일 때:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:58
msgid ""
"Change the maximum screen area (in pixels) used to display text. A value of "
"zero means that all available screen area is used."
msgstr "텍스트를 표시하는데 사용될 최대 화면 영역을 변경하세요(pixel 단위). 값으로 0을 지정하면 가능한 모든 영역을 사용한다는 의미입니다."

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:60
msgid "Max. width:"
msgstr "최대 너비:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/layout.pyj:61
msgid "Max. height:"
msgstr "최대 높이:"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:66
msgid "Custom size"
msgstr "사용자가 직접 지정"

#: /home/kovid/work/calibre/src/pyj/read_book/prefs/font_size.pyj:71
msgid "Font size (pixels):"
msgstr "글꼴 크기 (pixel):"
